HKFP︰有流亡手足正申請加入法國外籍兵團

22歲仔
唔知你會比人派去邊
無論如何都支持你既決定
揾到條路就去馬
集氣祝你成功入伍
Marche ou crève!

The same sense of desperation has driven others to make dramatic decisions. Another young activist who arrived in London in September is applying to join the French Foreign Legion.

“I don’t have a BNO passport, I was born after 1997. If I join the French Army, I can get French citizenship. This is the only way I can think of since I don’t have money, I don’t have any special skills, this is the only way I can think of [to] get a foreign passport,” he told HKFP.

...the aspiring soldier – who asked that he not be identified – found himself estranged from the city of his birth. “Hong Kong is unstable, both in political and economic aspects, I don’t see a future in Hong Kong.”

The 22-year-old described himself as “heavily involved” in last year’s protests. Many of the friends he left behind are in jail.

加油

Gd

想同佢傾下計

Bon courage

做得好，後生真係要當兵

如果可以比bno後代即刻有bc就可以即刻入英軍

push

一做就五年

多數派去邊？

北非/中東，法國主理呢兩個地方，德國就亞洲。歐盟兩巨係咁分工

依家BNO都入到英軍好似，當完兵都差唔多夠期轉

後生既盡可能去當兵

學習槍械訓練

空軍已經住幾年先有
5+1嗰班
入得籍都廿尾
仲點當兵

加油手足

咁多人正評？外籍兵團係死仕嚟，第一批送死，不如叫佢去加拿大申請庇護啦

join英軍可能比較好

點申請庇護
佢乜都冇點庇
連錢都冇，去到可以點

佢冇得入英軍，非BNO

一開始體能過到再講

課金機票比佢，去加拿大搵家長接濟再搵工做

你又知過唔到？

我覺得當兵係練 心理質素，反應，紀律 多過 physical training eg 槍械，體能，CQC

講真射擊是但搵個美國人/住北極要打獵嘅人都識

心理質素，反應，紀律 就一定要入軍隊

東非中非多

願佢平安

當兵同係香港所謂打仗係兩回事
軍事訓練係佔軍旅生涯極少部分
如果佢入左外籍兵團，就係一世都屬於軍隊

傭兵俾敵人捉到係下場最慘
而且通常執行最危險任務

廿尾點解唔得，睇下個requirement 要求先，Regular 去到三十幾都得啊

外籍兵團一個唔好彩要打仗就做爛頭卒

加油巴打！

聽聞法國外藉兵團對體能要求好高, 一般香港人應該好難操到達要求, 手足加油

堅喎。加油

只要一受傷就可以即刻成為法國人，唔洗等

祝平安

祝武運昌隆

分分鐘返嚟屌打班狗

推

過到體能再講
唔係咁易

利申：衰過

加油啊

其實亞裔+冇經驗多數做炊事兵,不過一樣要新兵訓練

法國外藉兵團出名勁野黎ga wor

睇你想去邊
薪俸隨住危險程度上升

風險相對低既 留返係法國國內做下治安任務 防恐襲 巡邏
風險中既就係中東 北非既國家做下啲後勤工作
風險最高：係全球做前線 暗殺 救人等等

BNO都可以參軍，但要係英國本土住幾年先得。

之前BNO變BC嘅其中一種方法嚟，你先係英國讀書，夠三年左右參軍，兵役滿五年你就可以入籍
你退役仲有成堆就業支援，退役金之類。

都好 冇咁危險

咁多要求⋯當兵有戰爭就預左有生命危險啦，返屋企打電競咩
人地要當兵學軍事知識就叫人去加拿大庇護

陸軍可以即刻有
navy同RAF就要住幾年

講就係咁講
廿尾體能已經開始跌
比起廿頭入一定辛苦好多

移民嘅後生
最好去full time 當兵
唔得嘅part time都要去
歐美好多國家都有全兼職軍隊單位可以join
過多年零 夠錢過加國一入到籍我都去當兵

個世界大戰打硬 係睇幾時打
我地90 00後一定係會面對

當兵怕死,諗住做少爺兵呀?

打cod咩
做乜唔去申請難民

係辛苦架，仲危險添
但為到所愛既地方同價值，你問我值唔值得去做？
我覺得係值得

NO
French Foreign Legion係合約制，完約可以唔續，無人迫你當兵
未完約可以在休假時出營離開法國，唔返去都得

但法外都多中國人的，反中的去到要小心中國兵

法國外籍兵團全部都係亡命之徒

真係會派你上前線 會死人

你上網google下 就知亞洲人唔係咁易過

德國有能力向外駐軍

大陸仔咁無辦法

加油呀

殺左堆中共培養嘅ISIS先啦

加油。注意安全
光復返黎開軍校

咩年代啊，法國無晒殖民地咁濟，歐洲邊到有敵人入侵?
俄佬仲威脅到歐洲，特別係西歐咩。
你睇NATO 班西歐國家COLD WAR後壓低國防開支，卸晒落美軍到就知歐洲太平到咩咁
係有本土恐怖襲擊、海外維和、法語非洲特種作戰/反部落武裝/清剿叛軍之類維持法資在海外利益的低烈度衝突
戰爭就實無

外藉兵團個朵好響

無呢支歌仔唱啦
以前法外收人唔問你身份唔要你護照，你可以用假名
而家無合法身份証明同旅行証件過唔到vetting

反正都係派去d鳥不生蛋的地方，法屬圭亞那個d,法國佬唔鍾意去既地方

乜撚野呀 97後出世邊有BNO

秒殺畜蟲

真係派去南美咪好，南美穩定過法語非美洲
去乍得、蘇旦呢d有油有礦有資源吸引大國在背後角力，資助一堆代理人打來打去先死
同埋法外演練係高強度，年年操兵都死人

要重傷致傷殘先引用到為法國流血條款立即有法國籍，都唔望人重傷啦

你老豆唔會97後先出世啦掛？

BNO家人及子女可以一齊入英藉

法外個個團都有中國兵，入到去真係唔好俾人知係香港人，
扮識講廣東話的馬來/印尼/新加坡華人好啦

當兵我就超齡
不過好想有美軍體格同技能

起碼見到狗都唔洗一二一二向後狂跑
同埋世界始終要同邪惡政權一戰

呢啲支那兵咪係囉

入到先再報好冇 聽聞好難入

大撚把仆街老豆老母無BNO, 訓撚醒未？

真香港人點會無BNO

除非佢老豆老母都新移民

咁都係蝗二代 一樣無咩可以講

戰場幫前面煮一丁

擺明引戰啦 問果個同樓上果個都唔係同一個黎
就算係大陸仔又點?
國籍最重要嘅係身分認同
中國人?你自己想做就做飽佢

庇護係唔洗錢

老解退役再考入法外最精銳的傘兵突擊團
在法国当了十年特种兵让我学到什么 丨造就Talk·吴鑫磊

真

人人係戰爭入邊個個都係得一條命架啦
唔知點解會覺得香港人條命會貴過其他人
如果你和平盛世就有分貴賤之分但面對一粒子彈個個都係平等

睇佢個款都係除咗阿爸阿媽香港出世，人生冇任何成就既失敗者

點會，法國成日派兵去非洲執屎同維和，仲有去阿富汗搞 “非戰鬥任務”

大量台灣仔都去做過，大把資料，成日都槍戰架啦（維和部隊），但都係鳩hea射幾下，敵人就會走，當維和部隊離開咗，啲柒頭又會聚集。

有台灣仔戰死咗呀，當然又唔係全部

中東非洲之類買槍就平過買菜，槍戰就係好似香港啲濕鳩古惑仔打交咁平常。
維和陪隊有絕對武力，當然唔會同佢哋正面衝突，但好似啲濕鳩古惑仔打交咁，打打下黑警嚟到照打黑警架。

唔full time嘅就入reserve，當健身又好學防身又好，黎種風氣/覺悟應該所有移咗居嘅香港人都要有。

要平安呀

加油，撐住，學到既野第日返黎教我地

睇basic training d 相個個都大隻香港消防應該都好撚難考入

全職港豬

諗起Reddit r/tifu 有篇飲醉咗扑錯表妹
Top comment 就係問有冇興趣去參加法國外籍兵團去某個地方打唔知咩野仗，學識新語言，仲有攞外國公民身份
成日同自己講 就算人生點出事都好 都仲有法國外籍兵團可以揀
不過有機會都想試吓軍事訓練

自願去危險地區就五年搞掂，留本土要至少七年

唔好講消防，仲tough過PDU

連登仔都幾搞笑 次次無野講就拎個名來講

個名我特登改架 拎來笑你地呢種行為喳 我中意改梁天琦都得啦

無槍打條鐵咩
除非外國軍隊登陸香港

北非依然係法國後花園嚟
甚至去到中非都有兵團做維和, 估計人數有成三千至五千人(法軍總數)
千祈唔好以為果面好和平
馬利果頭今年五月先死咗兩個Legionnaire, 內戰不斷就預咗
伊斯蘭國比人打咗出中東之後就走咗去北非佔地為王

我識幾個果時話人太多冇去排隊拎

咁你老豆唔一齊走你點走呀
如果你老豆係藍你覺得佢會唔會走?

巴打加拿大綠卡可以申請case by case，仲可以快多一年入籍。Reserve基本訓練同正規學到嘅一樣，香港人都應該要入，入去兼職做返自己個行嘅嘢都一樣得。五眼全部都有reserve force.

法外而家係正規軍

pdu - police dog unit

屌都費事

大把藍去英國啦 你搞笑咩

去英國嘅分分鐘藍多過黃

原來本土恐怖襲擊、海外維和、法語非洲特種作戰/反部落武裝/清剿叛軍對你黎講都係低烈度衝突

未有機會嘅/喺香港嘅人就多做Gym操fit體能先

法國整僱傭兵 係唔想自己友去送死咋
入國家軍隊同 僱傭兵兩回事黎

好心痛…希望有一日…

英雄出少年。

咩年紀入都辛苦㗎啦

大把藍去英國=藍會去英國
咁香港即係剩低黃啦?

條友D邏輯中學畢業未

呢幾年西非多，打馬里伊斯蘭國

南美有基地

當你有訓練，邊個做指揮？

要班畜龍去打仗 聽撚完都賴尿啦

外籍兵團都係正規法軍

法外唔係僱傭兵，唔好侮辱人

點解會有僱傭兵？

FFL好難入，入到都操到好辛苦，人工又低，晉升機會少，法國打仗首先派佢地先，殘廢陣亡機會都唔低
btw祝手足學有所成將來香港建立自己軍隊既時候返黎做軍官

慘得過US Marine